# 向量化（Vectorization）
##  

对于类似房价数据这样的小任务数据量，我们通常使用线性回归，代码并不需要执行地非常快。然而，如果您在练习 1A 或1B里是建议使用 for 循环的，但对于较大规模的问题其执行效率就比较低了。这是因为在 MATLAB 里，循环按顺序执行整个样本是缓慢的。为了避免（使用） for 循环，我们想要重写（这部分）代码，使其能够尽可能使用在 MATLAB 里执行高效的向量或矩阵操作。（这点同样适用于其他语言，包括 Python，C/C++ —— 我们要尽可能地重用已经优化过的操作。）  

下面是一些在 MATLAB 里各种向量化的操作方法。  

## 案例：多矩阵-向量相乘（Example: Many matrix-vector products）

我们经常一次计算多个矩阵或矢量的乘积（矩阵乘法）。例如，当我们对数据集（其中，参数 $\theta$ 可能是一个二维矩阵或矢量）中的每个样本计算 $\theta^{\top}x^{(i)}$，例如。我们可以通过将每个样本 $x^{(i)}$ 连接起来，以形成包含了整个数据集的矩阵 $X$ ，其每一列是一个样本：  
$$
X = \left[\begin{array}{cccc}
  | & |  &  | & | \\
  x^{(1)} & x^{(2)} & \cdots & x^{(m)}\\
    | & |  &  | & |\end{array}\right]
$$

因此，对于任意的参数 $\theta$ 值，我们可以在数值上像下面这样近似其导数：

$$
\left[\begin{array}{cccc}
| & |  &  | & | \\
y^{(1)} & y^{(2)} & \cdots & y^{(m)}\\
| & |  &  | & |\end{array}\right] = Y = W X
$$

所以，当执行线性回归（Linear Regression）时，我们可以通过计算 $\theta^{\top}X$ 求得（预测值） $y^{(i)} = \theta^{\top}X^{(i)}$ ，以避免循环全部的样本。


## 案例：标准化向量（Example: normalizing many vectors）

假设我们有前文说到的由众多向量 $x^{(i)}$ 连接形成的矩阵 $X$，同时我们想对所有的 $x^{(i)}$ 计算 $y^{(i)} = x^{(i)}/||x^{(i)}||_2$， 我们可以用几个 MATLAB 的阵列（矩阵）操作来完成。

```
  X_norm = sqrt( sum(X.^2,1) );
  Y = bsxfun(@rdivide, X, X_norm);
```


该代码将先对 $X$ 中的所有元素做平方操作，再对其中的所有元素按相加，最终再对每个元素做开平方根操作。最后得到的是一个 $1$ 行 $m$ 列，包含了 $||x(i)||_{2}$ 元素的矩阵。<font color=red>`bsxfun`</font>函数的作用可以看成是对变量 <font color=red>`Xnorm`</font> 的扩展或者复制，我们便会得到与矩阵 $X$ 维度相同的变量，再对其逐个元素使用二元操作函数（匿名函数 <font color=red>`@rdivide`</font> 对同维矩阵的同位置的所有元素，实现右除操作）。在上面的例子中，实现了用二元操作函数对每个元素 $X_{ji} = x^{(i)}_{j}$ 除以在向量 $X\text{norm}$中与其列位置对应的元素，最后得到 $Y_{ji} = X_{ji} / {X\text{norm}}_i = x_j^{(i)}/||x^{(i)}||_2$。<font color=red>`bsxfun`</font> 可以与几乎所有的二元操作函数使用（例如，@plus，@ge或@eq），更多详情可以查看有关 <font color=red>`bsxfun`</font> 的文档。

## 案例：梯度计算的矩阵乘法（Example: matrix multiplication in gradient computations）
在线性回归的梯度计算中，我们有以下形式的概括：  

$$
\frac{\partial J(\theta; X,y)}{\partial \theta_j} = \sum_i x_j^{(i)} (\hat{y}^{(i)} - y^{(i)}).
$$

每当我们有通过单个索引（公式中的 $i$ ）与其他几个固定索引（公式中的 $j$ ）的求和操作时，我们经常将这个计算改写成矩阵乘法 $[A B]_{jk} = \sum_i A_{ji} B_{ik}$ （的形式）。即，如果 $y$ 和 $\hat{y}$ 是列向量（有 $y_i \equiv y^{(i)}$），那么可将上面这样的求和模式重新写成下面这样：  

$$
\frac{\partial J(\theta; X,y)}{\partial \theta_j} = \sum_i X_{ji} (\hat{y}_i - y_i) = [X (\hat{y} - y)]_j.
$$

因此，为了（对所有元素）全部计算，我们要计算每个 $j$ ，（由于矩阵计算的思想，不需要单个索引依次计算）我们实际只需计算 $X (\hat{y} - y)$ 就可以了。在 MATLAB 中的实现如下：  

```
% X(j,i) = j'th coordinate of i'th example.
% y(i) = i'th value to be predicted;  y is a column vector.
% theta = vector of parameters

y_hat = theta'*X; % so y_hat(i) = theta' * X(:,i).  Note that y_hat is a *row-vector*.
g = X*(y_hat' - y);
```
##  进一步优化练习 1A 和 1B（Exercise 1A and 1B Redux）

返回您练习的 1A 和 1B 代码中，在 <font color=red>`ex1a_linreg.m`</font> 和 <font color=red>`ex1b_logreg.m`</font> 文件中，您将发现调用 <font color=red>`minFunc`</font> 时分别使用的是文件 <font color=red>`linear_regression_vec.m`</font> 和 <font color=red>`logistic_regression_vec.m`</font> ，但却是被注释掉的，而不是用 <font color=red>`linear_regression.m`</font> 和 <font color=red>`logistic_regression.m`</font> 文件。在本次练习中，请您将 <font color=red>`linear_regression_vec.m`</font> 和 <font color=red>`logistic_regression_vec.m`</font> 里的代码以（前文所讲过的）向量化的方式实现并补充完整。将 <font color=red>`ex1a_linreg.m`</font> 和 <font color=red>`ex1b_logreg.m`</font> 文件中的注释取消掉，并比较二者代码的运行时间，检验（现在的代码）是否和先前原本的代码得到的结果是一样的。